《大公報》：大陸人為東涌帶來「可觀消費」 老闆店員「無不笑逐顏開」

港珠澳大橋開通後，東涌出現大量內地旅客購物和消費，對當地居民生活造成影響。《大公報》今日發表評論文章，指大批內地旅客突然在東涌出現買金器、奶粉等，令商店和食肆「濟得水泄不通」，確實對居民較寧靜的生活造成「一些」滋擾和不便。

然而文章指出，這種滋擾和不便帶來「可觀的消費」，因此商店老闆及售貨員均「無不笑逐顏開」。文章認為「人多可以分流，濟迫可以疏導」，應給予時間讓各方適應及調整，強調大橋開通對香港經濟和東涌居民是「好事」，反問「冇生意做才值得高興嗎？」

港共：經濟=人生一切

應該印出嚟再喺東涌站出面派俾街坊睇下

笑你老母

個個市民開舖頭呀？

【大公報訊】記者周宇報道：港珠澳大橋通車後，假日的東涌人潮湧現，將平日淡靜的社區注入新活力。記者昨晚高峰時分在港鐵東涌站附近觀察，見周圍車來人往但秩序井然，既有市民趕着回家，也有遊客三五成群拖篋逛街購物。記者與市民及商舖職員交談，他們多表示，歡迎地區有秩序地迎來新變化，生意有增加，生活並「無受滋擾」。
陸小姐是大專院校學生，夜晚常在自家店舖幫手做生意。她說，這一周的生意比往常好許多，尤其是周末，會碰到不少講普通話的遊客到店內進餐。記者特意問餐廳內外有否出現秩序混亂的情況，陸小姐搖搖頭，表示店舖秩序一直很好，一家人都希望吸引更多遊客到店舖品嘗港式美食。
時裝店入新貨迎客
商場某W字頭女裝專賣店內，兩位員工正忙着整理剛運來的秋冬新款。店員說，今年新進了不少厚款冬裝，希望能滿足北方遊客的需求。「銷售額有直線上升的態勢嗎？」店員笑了笑，「沒有這麼誇張」，但大橋通車後確實幫到生意，剛過去的周末便賣了不少新品，老闆和員工都很高興。
市民張先生在中環返工，家住東涌。他說近日確實看到巴士站出現人龍，但自己沒有感覺日常生活受特別明顯影響。他說，自己因工作時常到內地出差，看到內地不少城市近幾年面貌煥然一新，真心希望兩地有效互動，達至雙贏。記者在東涌街市遇到正在買菜的曾女士，她直言周末見到車站到處是人，湊熱鬧去看看，出街時也和街坊閒聊，大家都覺得遊客是多了，但鄰里家庭生活一切如常，「無受滋擾」。

同大媽一樣，我唔住旺角當然無受滋擾啦，中肯準確持平，不愧係識字開始就應該讀既好報紙

屌你老母執柒左佢啦你老味
印出黎浪費紙張

用依張圖

前幾日先有人話紅底報肯定會噉寫

cls報紙

住係沙田表示沒有受到滋擾
抵你死啦，屌你老母

真正體會到咩叫他朝君體也相同

大定樂員工表示屌你老母

大家樂

員工都識笑無撚野呀嘛

業主喜滋滋加租謂影響不大

我都笑逐顏開

成班死蝗蟲阻街屌你老母

你一定唔係住沙田，沙田由始至終都未停止過受到滋擾